依家做乜好，遊唔遊行好，其實好睇你係咪已經接受現實～

見到大家呢個爭拗開始熱烈，睇嚟可以入正題了。

其實依家仲出唔出嚟，做啲乜嘢等等都係關乎一樣嘢，就係你是否已經接受現實

後生仔總有理想，亦都係因為初初投身社會，有棱有角唔肯向現實低頭，於是乎先能夠推動社會進步。如果個個後生仔同學生都以功利去衡量一切，呢個社會一早已經玩完。所以世界各地嘅社會運動都係由年青人所推動為主。

如果用理想角度去睇呢一場運動，每個人一定希望將自己嘅命運決定權落喺自己手中，大家適當嘅時候會萬眾一心去救人，利用自身能力去抵擋一切黑暗。咁樣就唔使再假手於人，亦都唔使受制於人，呢個就係最最理想嘅睇法。 事實上亦都係因為有呢種諗法，係舊年先有一場波瀾壯闊感動世人嘅運動。 呢個就係一班不肯接受現實嘅年青人付出嘅得着。

但往往現實並不如此。 其實只要理性啲去觀察，就算係上年運動最熾熱嘅時期，只要嗰一場遊行係冇不反通知書就已經少一半人。 換言之香港人講到底都係需要一個合法嘅抗爭空間，亦都係因為怕死先會咁。 否則舊年發生嘅事應該已經出現闖入監獄救人。 隨着當權者步步進逼，合法嘅抗爭空間已經冇乜，客觀現實就係佢容許你做嘅都已經唔能夠叫做抗爭。 所以陳日君都呼籲無需遊行，12點正係屋企窗口播下歌表態就算，呢個亦都可能係香港人可做空間範圍內之事。

其實只要從功利嘅角度出發，現實D拎個計數機計下，如果為左自身前途着想，年青人有所退卻其實仲有着數。 盡量保留人身自由同安全，如果去到有一日連講一句「黑警死全家」都要拉要鎖既，就暫時收聲，邊個俾人拉咗就只能怪佢「唔好彩」。 因為而家我哋做咩都好都唔輪到我哋話事。最終只要等到逃生門一開，就執拾細軟離開避風頭。 到最後如果香港冇事先再決定返唔返嚟，否則就直接喺外地落地生根。 咁樣做點都好過留喺香港同佢頂，前途亦都一片光明

接唔接受現實就要睇你自己點諗。而香港係一個咩社會大家都應該心知肚明，喺以上幾條路中，香港人揀咗邊一條路大家都應該估到。 而家做啲乜嘢好，96又點好，之後又點好，其實呢啲爭拗好睇你個人性格，你問我一定係功利好，尤其是當成個社會都係以利益功利掛帥時，講理想蝕底嘅只會係自己。

仲出去既問心其實好佩服，因為往往係因為呢啲人先會能夠打開缺口，但最蝕底嘅永遠都係呢啲人，因為做英雄永遠都係最On99。

又見到世柒

出唔出去都已經阻唔到
唔排除真係有人行街返工
大家平安回家就好

一有乜嘢活動
樓主就好勤力一日出n個post